維港係一潭死水

後來我安慰自己：
佢終究變成啞人，並唔係你嘅過錯。

生於香港本來就應該要啞。
維港係一潭死水——
用力將石頭掟向海面、
用力將磚塊掟向海面、
將雪櫃、將電視、將玻璃酒樽、
將花蕊用力掟向海面，

都唔會濺起半滴水花。

於是，
後來我安慰自己：
維港並冇濺起水花，並唔係你嘅過錯。

嘗試以太過細小嘅物件掟向太過龐大嘅水面
本來就唔應該預期會濺起水花。
即管起一座連花紋同細節都具備嘅建築物、
再一嘢將成棟樓宇倒塌向維港嘅海面，

雕欄跌墜；
玉砌傾頹、

都唔會濺起半滴水花。
——維港係一潭死水；
生於香港本來就應該要啞。

剩餘並冇選擇，
唯有掟汽油彈以火花代替水花。

投入維多利亞港嘅死水，
用火光劃出拋物嘅線條。
夜幕下有成千上萬聚集嘅玻璃樽裝嘅星火；
汽油彈係地上嘅流星雨。

火焰拖住尾巴、
絢爛跌飛。
代價係一粒新生星體面臨消失十年。

世人向流星雨祈願；
我地以汽油彈自求多福。